{
    "question": "1. Landasan hukum NKRI dalam mengatur persatuan dan kesatuan bangsa adalah?    2. Apa 4 tujuan negara indonesia (alenia 4 pembukaan UUD)\r\n 3. Apa Undang-Undang yang mengatur pertahanan dan keamanan?\r\n 4. Apa 4 cara mempertahankan negara?\r\n 5. Apa perbedaan tugas TNI dan polri?\r\n\r\n Yang menurut kalian gampang dijawab aja duluan, bantuin ya..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.<br>2. melindungi segenap bangsa dan seluruh tumpah darah indonesia,<br>memajukan kesejahteraan umum,<br>mencerdaskan kehidupan bangsa,<br>ikut melaksanakan ketertiban dunia<br>3.pasal 27 ayat 1, pasal 30, UU no. 3 thn 2002<br>4.<br>5.TNI sebagai alat pertahanan negara, POLRI\u00a0<span>memelihara keamanan dan ketertiban masyarakat, menegakkan hukum, memberikan pengayoman, dan pelayanan kepada masyarakat.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1pengertian-dari-persatuan-indonesia-2tahapan-pembinaan-persatu-787",
            "question": "1.pengertian dari persatuan indonesia 2.tahapan pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol 3.sebutkan landasan hukum persatuan dan kesatuan bangsa indonesia \u00a0 \u00a0 penjelasan dari ; nasionalisme indonesia \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kebebasan yang bertanggung jawab \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 wawasan nusantara \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 persatuan dan pembagunan \u00a0 \u00a0 tolong ya kak segera........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yg pertama jawaban nya : <br><span>\nPancasila\nterkandung banyak nilai di mana dari keseluruhan nilai tersebut<span> terkandung di dalam lima garis besar dalam kehidupan berbangsa negara.\nPerjuangan dalam memperebutkan kemerdekaan tak jua lepas\ndari nilai Pancasila. Sejak zaman penjajahan hingga\nsekarang, kita selalu menjunjung tinggi nilai-nilai Pancasila tersebut. </span></span>\n\nIndonesia\nhidup di dalam berbagai macam keberagaman, baik itu suku, bangsa,<span> budaya dan agama. Dari ke semuanya itu, Indonesia berdiri dalam suatu\nkeutuhan. Menjadi kesatuan dan bersatu di dalam persatuan\nyang kokoh di bawah naungan Pancasila dan semboyannya,\nBhinneka Tunggal Ika. <br>dan pertanyaan kedua adalah : </span><br>a.Perasaan\tsenasib<br>Karena di muka telah dijelaskan tentang perlawanan\n bangsa pada waktu penjajahan Portugis, Belanda, serta bangsa Jepang \nterhadap bangsa Indonesia. Baiklah yang berikutnya \u2026.<br>b. Kebangkitan Nasional<br>c. Sumpah Pemuda<br>d. Proklamasi Kemerdekaan<br>pertanyaaan ketiga :<span>. </span>Pengertian   persatuan dan kesatuan bangsa.\n<span><span>2. </span>Makna   persatuan dan kesatuan bangsa.</span>\n<span><span>3. </span>Landasan   hukum persatuan dan kesatuan bangsa:<br>\n- Pancasila sila \u2013 3<br>\n- Pembukaan UUD 1945 alinea IV.<br>\n- Pasal 1 ayat 1 UUD 1945.<br>\n- Tap MPR No. IV/MPR/1999 tentang GBHN.</span>\n<span><span>4. </span>Pengamalan nilai-nilai persatuan dan kesatuan   bangsa.<br>\n- Mempertahankan persatuan dan kesatuan wilayah Indonesia.<br>\n- Meningkatkan semangat Bhineka Tunggal Ika.<br>\n- Mengisi kemerdekaan.<br>\n- Mengembangkan semangat kekeluargaan.<br>\n- Menghindarkan penonjolan sara dan lain-lain. itu jawaban nya </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bila-selama-memerintah-kepala-desa-tidak-memenuhi-apa-yang-dikeh-191",
            "question": "Bila selama memerintah, kepala desa tidak memenuhi apa yang dikehendaki warga desa, maka yang akan saya lakukan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memberi nya nasehat terlebih dahulu dan menyuruh nya untuk mrngikuti kehendak warga desa<br><br>maaf klo salah<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menegur kepala desa tersebut, dan memberitahu kepada kepala desa tersebut bahwa tindakan yang ia lakukan tidak dihendaki warga desa. -menurut saya begitu-<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-contoh-perlakuan-yang-tidak-sama-di-depan-hukum-425",
            "question": "10 contoh perlakuan yang tidak sama di depan hukum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.perlakuan yang memudahkan/mengistimewakan pejabat dalam persidangan.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentang-globalisasi-pendapatmu-tuliskan-ke-dalam-bentuk-artikel-624",
            "question": "Tentang Globalisasi pendapatmu?\r\nTuliskan ke dalam bentuk artikel.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Globalisasi memyebakan dampak negatif dan dampak positif..dampak negatif mudah terpengaruh oleh budaya luar .dampak positif mengerti pengetahuan baru..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Globalisasi adalah sebuah\u00a0proses sesuatu yang mendunia, globalisasi tidak dapat di hindari karena hidup akan terus berkembang dan akan menghasilkan suatu perubahan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-keuntungan-demokrasi-menurut-robert-adahl-653",
            "question": "Sebutkan keuntungan demokrasi menurut Robert A.Dahl",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut Robert A Dahl ;<br>kebebasan berekspresi<br>pemilu yang bebas,adil dan berkesinambungan<br>kebebasan berasosiasi<br>kewarganegaraan yang inklusif :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-semangat-persatuan-dan-kesatuan-sebagai-perawat-421",
            "question": "Nilai semangat persatuan dan kesatuan sebagai perawat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nilai semangatnya adalah:<br>mmiliki pandangan sosialisme yg tinggi<br>bkrja sbaik mungkin untuk kpntingan yg lbih baik lg<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bertanggung jawab,menghormati hak pasien,mampu beradaptasi dengan lingkungan kerja,member pelayanan yg bermutu dan profesional<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tahapan-pembinaan-persatuan-bangsa-indonesia-yang-paling-183",
            "question": "Sebutkan tahapan pembinaan persatuan bangsa Indonesia yang paling menonjol",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perasaan senasib , Kebangkitan nasional , sumpah pemuda , proklamasi kemerdekaan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Perasaan Senasib<br>Kebangkitan Nasional<br>Sumpah Pemuda<br>Proklamasi Kemerdekaan<br>Semoga Membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tentang-wawasan-nusantara-697",
            "question": "Jelaskan tentang Wawasan nusantara?\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Wawasan nusantara adalah cara pandang dan sikap bangsa Indonesia mengenai diri dan bentuk geografinya berdasarkan Pancasila dan UUD 1945.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "wawasan nusantara adalah wawasan ataupun pengetahun serta pemahaman tentang geomorfologi bangsa atau negara,pengethuan tentang geopolitiknya dan pengetahuan tentang apa itu bangsa indonesia(nusantara)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-bagaimana-bentuk-hubungan-tni-dengan-polri-dalam-mem-909",
            "question": "1.) jelaskan bagaimana bentuk hubungan TNI dengan POLRI dalam membela dan mempertahankan NKRI?    2.) sebutkan tahapan pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol\r\n3.) sebutkan landasan hukum persatuan dan kesatuan bangsa indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.)\u00a0jelaskan bagaimana bentuk hubungan TNI dengan POLRI dalam membela dan mempertahankan NKRI? berhubungan dalam bentuk menjaga keamanan dan pertahanan, negara untuk TNI dan menjaga keamanan dan ketertiban dalam masyarakat untuk POLRI.<br><span>2.) sebutkan tahapan pembinaan persatuan bangsa\u00a0indonesia\u00a0yang paling menonjol.<br>dengan diadakannya Pemilu dan menggunakan sistem demokrasi , karena dalam demokrasi kita semua dapat mengutarakan aspirasi yang dapat meningkatkan persatuan<br></span>3.) sebutkan landasan hukum persatuan dan kesatuan bangsa indonesia? berlandas dasar pada pancasila dan UUD 1945<br></span><span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-hak-istimewa-yang-dimiliki-oleh-seorang-diplomat-disebut-795",
            "question": "1. Hak istimewa yang dimiliki oleh seorang diplomat disebut ....?    2. Globalisasi pada dasarnya lebih condong ke arah sistem kapitalis yang bersifat ...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0hak\u00a0</span><span>eksteritorialitas......</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}